\chapter{Opis projektnog zadatka}

		Naš projekt pod nazivom "Radno vrijeme" odvija se u jednom hrvatskom poduzeću prikladnog naziva "Mi puno radimo".
		U ovom relativno malom poduzeću s trenutnim brojem od 20 zaposlenih djelatnika nastao je problem praćenja rada zaposlenika na pojedinim zadacima te problem praćenja njihovog prebivališta tijekom radnog vremena.\par
		\bigskip
		
		Ovdje u pomoć pristiže naša web-aplikacija koja će riješiti sve gore navedene probleme i pružiti dodatne funkcionalnosti kako bi olakšala poslovanje direktoru i svim drugim djelatnicima.\bigskip
		
		Ono što naše rješenje nudi je mogućnost praćenja realizacije pojedine djelatnosti te zauzeće odnosno raspoloživost pojedinih radnika.Također pruža uvid u njihove odrađene sate te ukupan broj sati koje su odradili radnici u nekoj grupi, to jest na nekoj djelatnosti.
		\bigskip
		
		U našoj aplikaciji moguće su četiri vrste korisnika a to su sljedeće: 
		\begin{packed_item}
			\item direktor 
			\item voditelj grupa 
			\item djelatnik
			\item neregistrirani korisnik
		\end{packed_item}
	
		Svaki korisnik ovisno o svojoj ulozi ima određenu razinu prava koja mu pripadaju te sukladno tome smije obavljati određene akcije.
		\bigskip 
		
		\textit{\underline{\textbf{Direktor}}} koji je ujedno i vlasnik sustava definira sve uslužne djelatnosti koje će se raditi te ih dodjeljuje pojedinim voditeljima grupa. 
		Prilikom registracije novog korisnika direktor pridružuje određenu ulogu svakom korisniku unutar sustava, odnosno ulogu zaposlenika ili voditelja.
		Direktor također ima pristup kompletnom pregledu trenutnog stanja u poduzeću. \par
		Može vidjeti zauzetost svih djelatnika, njihove radne sate utrošene na pojedini zadatak te cijenu pojedinog radnog zadatka što mu omogućuje praćenje troškova svakog djelatnika.
		Ukoliko njegovi djelatnici napuštaju radno mjesto, direktor u svakom trenutku može vidjeti gdje se oni nalaze odnosno gdje su se nalazili, naravno podaci o svakoj intervenciji moraju biti uneseni u sustav kako bi ovo svojstvo bilo omogućeno.\par\bigskip
		\textit{\underline{\textbf{Voditelj grupa}}} od direktora dobiva određenu djelatnost te ju dalje raspodjeljuje na pojedine radne zadatke koji će biti pridjeljeni djelatnicima. 
		Svaki voditelj ima jednu djelatnost koja mu je dodijeljena te može vidjeti podatke za sve djelatnike unutar svoje grupe, odnosno njihovu aktivnost izvan poduzeća, broj radnih sati na pojedinom zadatku te njihovu zaradu.
		Voditelj, međutim, ne može vidjeti podatke za druge djelatnike iz poduzeća koji ne pripadaju njegovoj grupi. Na kraju svakog radnog dana očekuje se da voditelj upiše broj svojih odrađenih radnih sati taj dan.\par\bigskip
		\textit{\underline{\textbf{Djelatnik}}} od voditelja grupe dobiva određeni radni zadatak ili više njih. Također, može mu biti dodijeljen radni zadatak iz neke druge djelatnosti. 
		Djelatnik ima pristup samo svojim podacima te se i od njega, kao i kod voditelja, očekuje da na kraju svakog radnog dana upisuje svoje odrađene radne sate.\par\bigskip
		\textit{\underline{\textbf{Neregistrirani korisnik}}} nema gotovo nikakve ovlasti u našem sustavu te jedino može vidjet popis i opis djelatnosti kojima se poduzeće bavi ukoliko želi koristiti neke od ponuđenih usluga.	
		
		\paragraph{Slična dostupna rješenja}
		
		Na tržištu trenutno postoji mnogo sličnih aplikacija za organizaciju i praćenje aktivnosti djelatnika unutar poduzeća. Neke od tih aplikacija su "Clockify", "Time Doctor", "Buddy Punch", "TimeCamp" i ostali.
		Većina njih pruža slične funkcionalnosti te posebno dodaju još neka svojstva ovisno o tome za koju se aplikaciju poduzeće odluči. 
		U nastavku ćemo malo dublje opisati jednu od tih implementacija, a to je aplikacija "Buddy Punch".\bigskip
		
		\textit{\underline{"Buddy Punch"}} pruža mnoge mogućnosti svojim korisnicima poput praćenja rada, lokacije, slobodnih dana te zarade svojih zaposlenika. Sličnu implementaciju sadrži i naše rješenje, međutim ova aplikacija nudi brojne druge dodatke koja naše rješenje nema, no upravo to može biti motivacija za daljnji razvoj i dodavanje novih svojstava. \bigskip
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.3]{slike/Buddy-Punch-UI.png}
			\centering
			\caption{Primjer korisničkog sučelja aplikacije}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		Neke od tih dodatnih mogućnosti su automatsko slanje obavijesti svim korisnicima putem e-mail adrese, mogućnost prijave s vlastitim \textit{Google} računom te podrška za biometrijsku identifikaciju, 
		kompletna podrška na mobilnim uređajima (\textit{Android} i \textit{iOS}) te mnoge druge. \bigskip

		Također postoji i zanimljiva implementacija provjere korisnika koji se prijavljuje u sustav kada započinje radno vrijeme. 
		Kako bi se spriječilo da neka druga osoba koristi taj račun, prilikom prijave se automatski, korištenjem kamere na računalu, uzima slika osobe koja se prijavljuje te se tako povećava sigurnost i autentičnost podataka koje dobivamo od zaposlenika. \bigskip
		
		\paragraph{Mogući korisnici naše aplikacije}
		Sve gore navedene aplikacije, međutim, imaju jednu manu, a to je da njihovo korištenje košta. Ovdje u pomoć dolazi naša aplikacija koja kompletno besplatno može pomoći manjim poduzećima da upravljaju svojim zaposlenicima.
		Upravo je i to ciljana grupa za koju je ova aplikacija stvorena, a to su \textit{Startup} kompanije odnosno poduzeća s manjim brojem korisnika i nekim osnovnim zahtjevima.
		Naše rješenje bi moglo biti korisno i obrtima poput vodoinstalatera, keramičara i drugih majstora koji obavljaju svoj posao na različitim mjestima 
		te njihov vlasnik, putem naše aplikacije, može jednostavno pratiti sve njihove trenutne aktivne poslove i mjesta na kojima ih obavljaju.

		\paragraph{Moguće nadogradnje naše aplikacije}
		Jedna od trenutnih mani je to što je ovo web aplikacija, pa bi osoba trebala ići na računalo ili na web preglednik svoga mobitela, no to se mođe popraviti
		izradnjom mobilne aplikacije. To bi svim radnicima puno olakšalo upravljanje vremenom jer bi u svakom trenu imali pristup aplikaciji upravo zato što
		stalno imaju pristup svom mobitelu. Aplikacija bi imala i notifikacije te bi ona upozoravala radnika o nadolazećim sastancima.
		Još jedna dobra nadogradnja bi bila automatiziranje isplaćivanja plaći. Aplikacija zna koliko je tko radio i kolika mu je satnica na pojedinom projektu
		pa se iz toga lagano izračuna plaća i bonusi za trenutni mjesec, također aplikacija bi mogla sama pratiti prekovremene te stjecanje novih slobodnih dana.
		Također aplikacija bi u budućnosti mogla mjeriti koliko su radnici opterećeni i pomagala im upravaljati radnim vremenom, slagati pauze, odabirati slobodne dane
		i slično. Slobodni dani mogli bi se uzimati bez razgovora sa šefom, jer bi aplikacija znala kada je tko raspoloživ pa bi mogla dozvoliti ili ne dozvoliti radniku
		da uzme slobodni dan zbog nedostatka radnika.

\eject